[
  {
    "id": "9ee5021c-5421-48fa-b0a3-6fac700c813a",
    "question": "La definizione di economia circolare, secondo Ellen MacArthur foundation è:",
    "answers": [
      "un modello economico lineare 'take-make-dispose' che si basa sull'accessibilita di grandi quantita di risorse",
      "un'economia verde intesa come un miglioramento del benessere umano e dell'equita sociale, in grado di",
      "un termine generico per definire un'economia pensata per potersi rigenerare da sola. In un'economia",
      "il modello teorico di sviluppo economico che prende in considerazione l'attivita produttiva valutandone sia i"
    ],
    "correct_answer": "un modello economico lineare 'take-make-dispose' che si basa sull'accessibilita di grandi quantita di risorse"
  },
  {
    "id": "3f32885e-ee62-4be7-a327-c774a8ec16ff",
    "question": "Quanti sono i criteri fondamentali , secondo Mac Arthur Foundation, per questa nuova economia",
    "answers": [
      "3",
      "10",
      "7",
      "5"
    ],
    "correct_answer": "3"
  },
  {
    "id": "b729fde2-7f32-4d47-af43-7bb0c30a0bd9",
    "question": "Quali sono questi nuovi criteri fondamentali:",
    "answers": [
      "progettazione, Modularita e versatilita , energie rinnovabili, approccio ecosistemico, recupero dei materiali",
      "eco progettazione, Modularita e versatilita , energie rinnovabili, approccio ecosistemico, recupero dei",
      "progettazione, energie rinnovabili, approccio ecosistemico, recupero dei materiali",
      "eco progettazione, Modularita e versatilita , approccio ecosistemico, recupero dei materiali"
    ],
    "correct_answer": "progettazione, Modularita e versatilita , energie rinnovabili, approccio ecosistemico, recupero dei materiali"
  },
  {
    "id": "9241bfe7-a152-422d-8829-92af577b2768",
    "question": "La green economy g:",
    "answers": [
      "il modello teorico di sviluppo economico che prende in considerazione l'attivita produttiva valutandone sia i",
      "un modello economico lineare 'take-make-dispose' che si basa sull'accessibilita di grandi quantita di risorse",
      "un termine generico per definire un'economia pensata per potersi rigenerare da sola. In un'economia",
      "un'economia alternativa"
    ],
    "correct_answer": "il modello teorico di sviluppo economico che prende in considerazione l'attivita produttiva valutandone sia i"
  },
  {
    "id": "accb47e3-9932-405a-ac31-c2e6be556ce3",
    "question": "A livello di politica economica, la green economy comporta:",
    "answers": [
      "l'attuazione di riforme e di incentivi per la tutela delle risorse naturali, il potenziamento delle infrastrutture",
      "l'attuazione di riforme e di incentivi per la tutela delle risorse naturali, l'introduzione di nuovi meccanismi di",
      "l'attuazione di riforme e di incentivi per la tutela delle risorse naturali, il potenziamento delle infrastrutture",
      "l'attuazione di riforme e di incentivi per la tutela delle risorse naturali, il potenziamento delle infrastrutture"
    ],
    "correct_answer": "l'attuazione di riforme e di incentivi per la tutela delle risorse naturali, il potenziamento delle infrastrutture"
  },
  {
    "id": "db22ac9c-10cf-41b7-8cbf-02c8298c03ec",
    "question": "Che cos'è l'unep:",
    "answers": [
      "Unione delle nazioni economico e politica",
      "programma ambientale delle Nazioni Unite",
      "programma di sviluppo sostenibile",
      "programma di sviluppo economico e sociale"
    ],
    "correct_answer": "Unione delle nazioni economico e politica"
  },
  {
    "id": "d74372d7-3c99-4a03-98fe-51452f3e80d3",
    "question": "Il problema che viene evidenziato per quanto concerne la green economy è che essa richiede:",
    "answers": [
      "una trasfromazione della filiera produttiva",
      "ingenti investimenti",
      "una nuova normativa a riguardo",
      "una trasformazione profonda della societa"
    ],
    "correct_answer": "una trasfromazione della filiera produttiva"
  },
  {
    "id": "3dba0794-da24-4790-8470-7b5f6cb6d487",
    "question": "L'economia, tradizionalmente intesa, è prevalentemente a carattere:",
    "answers": [
      "circolare",
      "ecologico",
      "lineare",
      "complesso"
    ],
    "correct_answer": "circolare"
  },
  {
    "id": "ec5f6bef-9bcd-4ee6-8440-91425a12e1b6",
    "question": "L'economia circolare può essere vista come la virtuosa e coerente evoluzione della green economy:",
    "answers": [
      "si",
      "no",
      "solo per certi aspetti",
      "sono due modelli differenti"
    ],
    "correct_answer": "si"
  },
  {
    "id": "27b2ee52-6079-4352-a64e-1122492fd837",
    "question": "In quale settore si realizza, abbastanza per tempo, una felice saldatura fra i principi della green Economy",
    "answers": [
      "settore tessile",
      "settore dei rifiuti",
      "settore agroalimentare",
      "settore edile"
    ],
    "correct_answer": "settore tessile"
  },
  {
    "id": "73efd8a7-3989-4f0b-bffc-b0025e11a3c0",
    "question": "Quanti sono gli obiettivi di sviluppo del millennio (MDGs):",
    "answers": [
      "8",
      "10",
      "17",
      "20"
    ],
    "correct_answer": "8"
  },
  {
    "id": "067b03fd-34a1-4c17-8b77-118931d8964a",
    "question": "Negli obiettivi di sviluppo sostenibile (SDG) particolare attenzione è rivolta:",
    "answers": [
      "all'economia",
      "al patrimonio culturale",
      "all'ambiente",
      "alla popolazione"
    ],
    "correct_answer": "all'economia"
  },
  {
    "id": "bee2a6c8-95cf-4036-a2c5-bf1e4bf55f7b",
    "question": "Da quale conferenza sono scaturiti gli obiettivi di sviluppo sotenibile (SDG):",
    "answers": [
      "Parigi",
      "Rio de Janeiro",
      "Kyoto",
      "Copenaghen"
    ],
    "correct_answer": "Parigi"
  },
  {
    "id": "6170d34f-5289-4e7f-a37d-721afd926f47",
    "question": "L'obiettivo 7 dei SDG ha come scopo quello di:",
    "answers": [
      "assicurare a tutti l'accesso a sistemi di energia economici, affidabili, sostenibili e moderni",
      "pari opportunita di genere",
      "garantire a tutti la disponibilita e la gestione sostenibile dell'acqua e delle strutture igienico - sanitarie",
      "porre fine ad ogni forma di poverta nel mondo"
    ],
    "correct_answer": "assicurare a tutti l'accesso a sistemi di energia economici, affidabili, sostenibili e moderni"
  },
  {
    "id": "82bd3f00-4b9e-4309-ac16-33b3317889ec",
    "question": "L'obiettivo 9 dei SDG pone particolare attenzione al concetto di:",
    "answers": [
      "riciclaggio dei rifiuti chimici",
      "plastic free",
      "urbanizzazione",
      "tecnologia e ricerca&sviluppo"
    ],
    "correct_answer": "riciclaggio dei rifiuti chimici"
  },
  {
    "id": "bd1fefef-1076-407d-a8c1-3b998c6fa1cf",
    "question": "L'urbanizzazione globale è uno dei processi più significativi di quale secolo:",
    "answers": [
      "21°",
      "20°",
      "19°",
      "18°"
    ],
    "correct_answer": "21°"
  },
  {
    "id": "c0813fb9-a461-45bf-93a7-33526675f004",
    "question": "La riduzione deilla produzione dei rifiuti deve avvenire attraverso:",
    "answers": [
      "riduzione, ricilaggio e riutilizzo",
      "la prevenzione, la riduzione, il riciclaggio e il riutilizzo",
      "ricilaggio e riutilizzo",
      "prevenzione, ricilaggio e riutilizzo"
    ],
    "correct_answer": "riduzione, ricilaggio e riutilizzo"
  },
  {
    "id": "647e5f1f-a2f7-4adc-a585-3ecc4d4ae0b3",
    "question": "Il focus dell'obiettivo 13 riguarda:",
    "answers": [
      "l'ecosistema terrestre",
      "gli oceani, i mari e le acque",
      "i cambiamenti climatici",
      "le infrastrutture"
    ],
    "correct_answer": "l'ecosistema terrestre"
  },
  {
    "id": "a07f3378-905a-4735-abb2-dc26b3fcf3d6",
    "question": "L'Obiettivo 17 invita i paesi sviluppati a rinnovare il loro impegno di destinare un tot del reddito lordo",
    "answers": [
      "0.40%",
      "0.50%",
      "0.60%",
      "0.70%"
    ],
    "correct_answer": "0.40%"
  },
  {
    "id": "61f836f2-a89e-4dff-b01f-56a50f6bd6cb",
    "question": "L'obiettivo 17 sostiene anche il miglioramento:",
    "answers": [
      "della stabilita macroeconomica e la coerenza delle politiche nell'interesse di uno sviluppo sostenibile.",
      "dell'inclusione sociale",
      "dello sviluppo tecnologico",
      "dell'industrializzazione"
    ],
    "correct_answer": "della stabilita macroeconomica e la coerenza delle politiche nell'interesse di uno sviluppo sostenibile."
  },
  {
    "id": "2897271c-109b-4d69-8599-87db7d2d376c",
    "question": "In che anno fu istituita la Commissione mondiale per l'ambiente e lo sviluppo:",
    "answers": [
      "1983",
      "1984",
      "1987",
      "1990"
    ],
    "correct_answer": "1983"
  },
  {
    "id": "df26bd4a-75b9-4ab5-bb0b-0023005776d2",
    "question": "In che anno ci fu il rapporto Brundtland:",
    "answers": [
      "1986",
      "1987",
      "1988",
      "1989"
    ],
    "correct_answer": "1986"
  },
  {
    "id": "e272d561-04ec-423c-91b3-441578e00aca",
    "question": "Quale principio fondamentale introduce il rapporto Brundtland:",
    "answers": [
      "l'impegno vincolante da parte degli stati membri",
      "il rprincipio delle pari opportunita",
      "il problema del cambiamento climatico",
      "il fondamentale principio dello sviluppo sostenibile"
    ],
    "correct_answer": "l'impegno vincolante da parte degli stati membri"
  },
  {
    "id": "8089aaa2-09e7-4d03-9d45-1b894921fbc1",
    "question": "Che cos'è il protocollo di Kyoto:",
    "answers": [
      "un trattato nazionale in materia ambientale riguardante il surriscaldamento globale",
      "un trattato internazionale in materia economico sociale",
      "un trattato internazionale in materia ambientale riguardante il surriscaldamento globale",
      "un accordo dell'UE"
    ],
    "correct_answer": "un trattato nazionale in materia ambientale riguardante il surriscaldamento globale"
  },
  {
    "id": "011709ba-c612-47b4-8ab9-a2ea4965d872",
    "question": "I paesi che hanno aderito al protocollo di Kyoto si impegnano a:",
    "answers": [
      "non rispettare obiettivi di limitazione/riduzione delle emissioni di gas serra.",
      "rispettare obiettivi di limitazione/riduzione delle emissioni di gas serra.",
      "di fare ingenti investimenti per risolvere il problema degli agenti chimici",
      "introdurre nuovi agenti chimici meno inquinanti"
    ],
    "correct_answer": "non rispettare obiettivi di limitazione/riduzione delle emissioni di gas serra."
  },
  {
    "id": "dfad245f-8af0-4cf9-b176-2063699e86b7",
    "question": "Su quali principi si fonda la politica ambientale dell'UE:",
    "answers": [
      "azione preventiva, correzione alla fonte dei danni causati dall'inquinamento, nonché sul principio «chi",
      "precauzione, azione preventiva, correzione alla fonte dei danni causati dall'inquinamento",
      "precauzione, azione preventiva, correzione alla fonte dei danni causati dall'inquinamento, nonché sul",
      "precauzione, azione preventiva, determinazione, «chi inquina paga»"
    ],
    "correct_answer": "azione preventiva, correzione alla fonte dei danni causati dall'inquinamento, nonché sul principio «chi"
  },
  {
    "id": "85d6a198-73e1-4ed5-bdf5-e8d749f88bcf",
    "question": "PREFER è l'acronomo di:",
    "answers": [
      "Product Environmental Footprint Enhanced by Regions",
      "Product Environmental Foot Encanted by Regions",
      "Promotion Environmental Footprint Enhanced by Regions",
      "Promotion Environmental Foot Encanted by Roads"
    ],
    "correct_answer": "Product Environmental Footprint Enhanced by Regions"
  },
  {
    "id": "927fb9ac-1ec4-49dc-bbac-0a8dc62ca58a",
    "question": "Con quale legge il Ministero dell'Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare ha introdotto il nuovo",
    "answers": [
      "con la legge 221/2018",
      "con la legge 222/2015",
      "con la legge 223/2015",
      "con la legge 221/2015"
    ],
    "correct_answer": "con la legge 221/2018"
  },
  {
    "id": "a3bff488-cc4e-413c-a28c-3c83d44e815f",
    "question": "Che cos'è la Raccomandazione 2013/179/UE:",
    "answers": [
      "e una guida che fornisce una serie di orientamenti per il calcolo della PEF e/o OEF6 e per la definizione di",
      "e una legge che fornisce una serie di regole per il calcolo della PEF e/o OEF6 e per la definizione di requisiti",
      "e una legge che fornisce una serie di regole per il calcolo della PEF e/o OEF6 e per la definizione",
      "e una guida che fornisce una serie di regole per il calcolo della PEF e/o OEF6 e per la definizione"
    ],
    "correct_answer": "e una guida che fornisce una serie di orientamenti per il calcolo della PEF e/o OEF6 e per la definizione di"
  },
  {
    "id": "b2d85bc6-e4ba-4e07-8d58-5f8c8c9585a3",
    "question": "Qual'era il numero minimo dei paesi partecipanti affinchè potesse entrare in vigore l'accordo di Parigi:",
    "answers": [
      "50",
      "55",
      "45",
      "35"
    ],
    "correct_answer": "50"
  },
  {
    "id": "0d1340a8-96e2-427b-8f12-3f22879e8c20",
    "question": "Cos'è la biomimetica:",
    "answers": [
      "E Ǳ lo studio consapevole dei processi biologici della natura come fonte di ispirazione per il miglioramento",
      "E Ǳ una disciplina scientifica che ha come oggetto lo studio del sistema umano",
      "E Ǳ un modello di business",
      "E Ǳ un processo tecnico"
    ],
    "correct_answer": "E Ǳ lo studio consapevole dei processi biologici della natura come fonte di ispirazione per il miglioramento"
  },
  {
    "id": "86f30a5f-6b6b-46ae-b510-295a56178ead",
    "question": "Cos'è l'economia blu:",
    "answers": [
      "E Ǳ un processo tecnico",
      "E Ǳ un modello di business a livello globale dedicato alla creazione di un ecosistema sostenibile grazie alla",
      "E Ǳ lo studio consapevole dei processi biologici della natura come fonte di ispirazione per il miglioramento",
      "E Ǳ un modello economico che nasce con la rivoluzione industraile"
    ],
    "correct_answer": "E Ǳ un processo tecnico"
  },
  {
    "id": "524d76f6-22c2-41c5-b46e-4973c1c5557c",
    "question": "I 3 principi fondamentali alla base dell'economia circolare sono:",
    "answers": [
      "la materia prima; il riciclo; il rifiuto",
      "eco-design; eco-progettazione; smaltimento",
      "riciclo; riuso; fermare la morte prematura della materia.",
      "riscoprire i giacimenti di materia scartata come fonte di materia;Porre fine allo spreco d'uso del"
    ],
    "correct_answer": "la materia prima; il riciclo; il rifiuto"
  },
  {
    "id": "aa51bd10-6711-42cb-93ff-8ae9cc4b41af",
    "question": "Il principio \"riscoprire i giacimenti di materia scartata come fonte di materia\", significa:",
    "answers": [
      "condividere con altri consumatori tale materiale per creare processi commerciali dove invece di possedere",
      "attivare il car sharing come soluzione al consumismo",
      "prendere tutto quello che buttiamo, sia nel privato che nel mondo industriale e re- introdurlo in cicli di",
      "riutilizzare la materia"
    ],
    "correct_answer": "condividere con altri consumatori tale materiale per creare processi commerciali dove invece di possedere"
  },
  {
    "id": "0006efad-c199-4663-b2a4-911e3c4d5419",
    "question": "Il car sharing è un esempio di quale principio:",
    "answers": [
      "porre fine allo spreco d'uso del prodotto;",
      "principio della condivisione",
      "riscoprire i giacimenti di materia scartata come fonte di materia;",
      "Fermare la morta prematura della materia"
    ],
    "correct_answer": "porre fine allo spreco d'uso del prodotto;"
  },
  {
    "id": "8cbd2074-95a5-410a-826f-5a79c71c409a",
    "question": "Trasformare l spreco in risorsa ha senso:",
    "answers": [
      "solo da un punto di vista finanziario",
      "solo da un punto di vista produttivo",
      "dal punto di vista finanziario( pensiamo alle nuove start up che si basano su questo nuovo modello",
      "solo da un punto di vista economico (profitto)"
    ],
    "correct_answer": "solo da un punto di vista finanziario"
  },
  {
    "id": "ed1a0889-e629-477d-8b82-2ca458486113",
    "question": "Due dei chiari segnali che le risorse della terra vengono consumate rapidamente sono:",
    "answers": [
      "la crescita dell'economia mondiale e l'aumento della popolazione del pianeta",
      "aumento della popolazione e l'inquinamento",
      "la globalizzazione e l'industrializzazione",
      "la crescita economica e lo sfruttamento delle materia prime"
    ],
    "correct_answer": "la crescita dell'economia mondiale e l'aumento della popolazione del pianeta"
  },
  {
    "id": "a89ad90e-df41-4c0b-9eaf-d0468785cb15",
    "question": "Cosa di intende con uso più efficiente delle risorse:",
    "answers": [
      "rendere il processo di produzione sostenibile",
      "produrre maggior valore grazie a un minor impiego dei materiali e a modalita di consumo diverse",
      "produrre valore",
      "modificare le logiche di consumo"
    ],
    "correct_answer": "rendere il processo di produzione sostenibile"
  },
  {
    "id": "2eaeaa85-def6-4d9f-89c4-66b12bdb034b",
    "question": "Cosa vuole dire sharing economy:",
    "answers": [
      "economia della relazione",
      "economia del confronto",
      "economia della cooperazione",
      "economia della condivisione"
    ],
    "correct_answer": "economia della relazione"
  },
  {
    "id": "ea740402-33c6-4752-a144-ac06db14ff06",
    "question": "Chi ha studiato a fondo il concetto della sharing economy offrendo nuovi risultati e teorie:",
    "answers": [
      "Rachel Botsman",
      "Ellen Mac Arthur",
      "Davde Pellegirni",
      "Kate Raworth"
    ],
    "correct_answer": "Rachel Botsman"
  },
  {
    "id": "8517b044-d0b8-40fa-a078-1c2b715d9c74",
    "question": "Perchè è considerato cruciale misurare la circolarità:",
    "answers": [
      "per dare concretezza e riferimenti univoci alle scelte di policy, per valutare in modo quantitativo e ripetibile",
      "per migliorare",
      "per generare policy univoche e conformi",
      "per guidare e supportare i processi decisionali a tutti i livelli"
    ],
    "correct_answer": "per dare concretezza e riferimenti univoci alle scelte di policy, per valutare in modo quantitativo e ripetibile"
  },
  {
    "id": "c244ab62-a09f-47a3-b685-d70bf5a2372b",
    "question": "I criteri comuni di misurabilità devono essere:",
    "answers": [
      "validi a livello nazionale",
      "validi a livello regionale",
      "validi a livello internazionale, attra- verso il ricorso ad unita di misura riconosciute. Devono inoltre essere in",
      "solo in grado di esprimere puntualmente il livello di circolarita di prodotti, servizi, e risorse"
    ],
    "correct_answer": "validi a livello nazionale"
  },
  {
    "id": "a7290b22-5529-4772-9f29-5aadd82282d4",
    "question": "La prima teoria organica degli stakeholder è attribuibile a:",
    "answers": [
      "Ellen Mac Arthur",
      "Freeman",
      "Giancarlo Pallavicini",
      "John Rawls"
    ],
    "correct_answer": "Ellen Mac Arthur"
  },
  {
    "id": "aa237b1a-81fc-444a-90f2-de359f9572f5",
    "question": "Misurare l'economia circolare appare rilevante a livelli interrelati che sono:",
    "answers": [
      "basic, medium e advances",
      "low, medium, high",
      "sociale, culturale, economico",
      "macro, meso e micro"
    ],
    "correct_answer": "basic, medium e advances"
  },
  {
    "id": "84011133-9ab9-4680-9dec-62743c28e4fd",
    "question": "Cosa vuole dire misurare l'economia circolare a livello micro:",
    "answers": [
      "la misurazione della circolarita puo essere utile a valutare il livello di applicazione di questo paradigma e il",
      "lavorare sulla valutazione di circolarita delle aziende sia in termini di processi, sia in ambito di prodotti e",
      "prendere in esame territori circoscritti",
      "significa valutare questo fenomeno a livello di sistema Paese, o di aggregati geografici piu ampi"
    ],
    "correct_answer": "la misurazione della circolarita puo essere utile a valutare il livello di applicazione di questo paradigma e il"
  },
  {
    "id": "0a84a93d-4aa9-49af-9d05-0499d553089a",
    "question": "Che cosa calcola la metrica proposta da Circle economy:",
    "answers": [
      "il livello di circolarita",
      "il livello di sostanibilita",
      "l'impatto di un prodotto sull'ambiente",
      "il risultato di una policy"
    ],
    "correct_answer": "il livello di circolarita"
  },
  {
    "id": "2a4f6f5a-b36c-496a-8d35-e52e29213e21",
    "question": "Secondo le metodologie proposte da circle economy, come può essere calcolata la circolarità:",
    "answers": [
      "solo suddivisa per esigenze della societa",
      "in modo aggregato o suddivisa per tipologia di esigenze della societa",
      "solo in modo aggegato",
      "singolarmente"
    ],
    "correct_answer": "solo suddivisa per esigenze della societa"
  },
  {
    "id": "0540750a-5ccc-41fa-a408-965cef376daf",
    "question": "Cosa misura il lead indicator:",
    "answers": [
      "l'impatto sull'ambiente",
      "i progressi degli obiettivi stabiliti dall'UE",
      "E Ǳ un indicatore chiave che permette di monitorare il processo di transizione dei sistemi economici nazionali",
      "la produttivita delle risorse"
    ],
    "correct_answer": "l'impatto sull'ambiente"
  },
  {
    "id": "d77fbedb-f6c9-4c2c-84c2-e6de94eef0c5",
    "question": "Cosa misura un indicatore tematico:",
    "answers": [
      "la produttivita delle risorse",
      "monitorare i progressi verso gli obiettivi dell'Unione Europea e valutare l'efficacia delle azioni sui temi al",
      "l'impatto sull'ambiente",
      "E Ǳ un indicatore chiave che permette di monitorare il processo di transizione dei sistemi economici nazionali"
    ],
    "correct_answer": "la produttivita delle risorse"
  },
  {
    "id": "4c29c962-dd97-46bf-8823-7eb377864bdf",
    "question": "Cosa descrive il Complementary impact indicators:",
    "answers": [
      "il livello di impatto, in termini di consumo di acqua e di energia e produzione di emissioni di CO2.",
      "esprime il livello di urgenza di implementare processi circolari relativamente ad un determinato materiale in",
      "l'impatto sull'ambiente",
      "la produttivita delle risorse"
    ],
    "correct_answer": "il livello di impatto, in termini di consumo di acqua e di energia e produzione di emissioni di CO2."
  },
  {
    "id": "79f9261c-1ed6-47f0-854a-9ef54ef5036e",
    "question": "L'economia circolare punta a:",
    "answers": [
      "trasformare rifiuti o scarti cosi da farli diventare risorse e materie prime per altre filiere produttive.",
      "alla condivisione delle risorse",
      "product as service",
      "creare cooperazione"
    ],
    "correct_answer": "trasformare rifiuti o scarti cosi da farli diventare risorse e materie prime per altre filiere produttive."
  },
  {
    "id": "a7b68c03-8ac2-4332-b680-597fe8789374",
    "question": "Cosa richiede la transazione verso un'economia circolare:",
    "answers": [
      "una facilitazione della burocrazia e della normativa esistente",
      "nuovi modelli produttivi di business e sinergie",
      "nuovi modelli produttivi e di business, sinergie tra settori, nuove competenze e una creativita improntata",
      "nuove competenze"
    ],
    "correct_answer": "una facilitazione della burocrazia e della normativa esistente"
  },
  {
    "id": "81682efd-4d21-4847-b254-4f24ca6a3d3c",
    "question": "Cosa vuol dire filiera circolare:",
    "answers": [
      "chiudere il ciclo",
      "costruire delle filiere sulla base di criteri di compatibilita ambientale e sociale",
      "attenzione alla fase di approvvigionamento",
      "usare solo materiale riciclati"
    ],
    "correct_answer": "chiudere il ciclo"
  },
  {
    "id": "c2b402be-1adc-4ec0-b439-c9bd0fac7f93",
    "question": "Da cosa è formato il modello della filiera circolare:",
    "answers": [
      "una sistema articolato di aziende, partner o fornitrici, che coinvolge tutte le attivita della supply chain, in",
      "una sistema articolato di aziende, partner o fornitrici, che coinvolge tutte le attivita della supply chain, in",
      "una sistema articolato di aziende, partner o fornitrici, che coinvolge tutte le attivita della supply chain, in",
      "un sistema chiuso"
    ],
    "correct_answer": "una sistema articolato di aziende, partner o fornitrici, che coinvolge tutte le attivita della supply chain, in"
  },
  {
    "id": "869e2b35-08c5-426f-b8e1-dde29b0793a9",
    "question": "Cosa deve fare la finanza sostenibile:",
    "answers": [
      "pensare agli investimenti tradizionali",
      "non esiste una finanza sostenibile",
      "E Ǳ gia all'avanguardia",
      "Rafforzarsi e trovare alternative per le PMI"
    ],
    "correct_answer": "pensare agli investimenti tradizionali"
  },
  {
    "id": "485eeef1-791c-48f3-8637-6fe7bf5e715b",
    "question": "Cos'è la materia seconda:",
    "answers": [
      "la materia proveniente da riutilizzo",
      "la materia proveniente da riutilizzo, reimpiego di scarti e residui di lavorazione , da preparazione per il",
      "una materia nuova",
      "una materia che deve essere eliminata perche tossica"
    ],
    "correct_answer": "la materia proveniente da riutilizzo"
  },
  {
    "id": "19bed274-05b6-4a69-a848-130b9327075e",
    "question": "Lo smaltimento in discarica si è ridotto:",
    "answers": [
      "E Ǳ aumentato, non si e ridotto",
      "dal 22%al 10%",
      "dal 27% al 14%",
      "dal 25% a 15%"
    ],
    "correct_answer": "E Ǳ aumentato, non si e ridotto"
  },
  {
    "id": "87d0a70f-3e04-4983-98cb-d439eaf9cd21",
    "question": "Da cosa è costituita l'industria di preparazione al riciclo:",
    "answers": [
      "da nuove normativa",
      "da consorzi",
      "da imprese che si occupano di scarti tossici",
      "costituita da quell'insieme di imprese che selezionano e qualificano rifiuti avviabili al riciclo predisponendo"
    ],
    "correct_answer": "da nuove normativa"
  },
  {
    "id": "945ad6cb-cb8a-4c06-aa37-60da94044809",
    "question": "Nell'ultimo decennio, quale è stata una delle novità della filiera industriale del reciclo:",
    "answers": [
      "la valorizzazione dei rifiuti vegetali",
      "la valorizzazione industriale dei rifiuti urbani",
      "l'introduzione della raccolta differenziata dei rifiuti alimentari e vegetali e la loro valorizzazione industriale,",
      "l'introduzione della raccolta differenziata"
    ],
    "correct_answer": "la valorizzazione dei rifiuti vegetali"
  },
  {
    "id": "cd413ea4-69a3-45ff-8489-2c9ba2d1d0ec",
    "question": "Quali sono i benefici apportati dall'eco innovazione:",
    "answers": [
      "riduzione della pressione sull'ambiente, l'approvvigionamento sostenibile e programmabile di materie",
      "l'aumento di competitivita e innovazione, la creazione di nuovi posti di lavoro",
      "riduzione della pressione sull'ambiente, l'approvvigionamento sostenibile e programmabile di materie",
      "creazione di nuovi posti di lavoro"
    ],
    "correct_answer": "riduzione della pressione sull'ambiente, l'approvvigionamento sostenibile e programmabile di materie"
  },
  {
    "id": "55f51380-f3b8-451a-afcf-b8c6cf21efb2",
    "question": "A quale conclusione giunge il quinto Rapporto di valutazione (AR5) del Gruppo intergovernativo sul",
    "answers": [
      "le attivita umane, in particolare l'emissione di anidride carbonica, sono la causa principale del cambiamento",
      "sono necessari gli impianti di termovalorizzazione",
      "bisogna passare a fonti di energia sostenibile",
      "i mutamenti climatiic sono visibili in ogni parte del pianeta"
    ],
    "correct_answer": "le attivita umane, in particolare l'emissione di anidride carbonica, sono la causa principale del cambiamento"
  },
  {
    "id": "b8d7b1a4-04ba-499a-8f0c-7a3a82b83bc5",
    "question": "Quale miglioramento apporta la strategia definita dei \"tetti verdi\":",
    "answers": [
      "migliorano la qualita dell'aria nelle aree urbane",
      "migliornao il design",
      "migliorano le condizioni microclimatiche degli edifici, soprattutto mitigando gli effetti termici delle",
      "migliorano le condizioni microclimatiche degli edifici, soprattutto mitigando gli effetti termici delle"
    ],
    "correct_answer": "migliorano la qualita dell'aria nelle aree urbane"
  },
  {
    "id": "e7199812-9fcb-43f9-b651-24f246564d8c",
    "question": "Cosa significa efficienza dei sistemi e dell'infrastruttura:",
    "answers": [
      "piu efficienza e meno co2",
      "impiegando le moderne tecnologie nell'infrastruttura si ottengono le case passive o gli edifici autarchici. Il",
      "cambiare le abitudini degli utenti finali per risparmiare energia",
      "termovalorizzazione"
    ],
    "correct_answer": "piu efficienza e meno co2"
  },
  {
    "id": "2d3ee8eb-a3d0-4867-885a-aa1c9d0ceed6",
    "question": "La norma Uni EN ISO 14001 specifica:",
    "answers": [
      "gli investimenti possibili per un'organizzazione",
      "direttive in materia di sostenibilita",
      "la norma specifica i requisiti di un sistema di gestione ambientale che un'organizzazione puo utilizzare per",
      "specifica l'uso l'energia"
    ],
    "correct_answer": "gli investimenti possibili per un'organizzazione"
  },
  {
    "id": "c5c18bda-d6d1-41e2-a624-afce184ca764",
    "question": "Come possono essere considerati i territori urbani:",
    "answers": [
      "sistemi complessi di altri numerosi sottosistemi complessi: rifiuti, acqua, edifici, ciclo alimentare, energia,",
      "contesti in cui si concentrano risorse, capitali, competenze e talenti",
      "spazi pierurbani",
      "luoghi di innovazione e sfide"
    ],
    "correct_answer": "sistemi complessi di altri numerosi sottosistemi complessi: rifiuti, acqua, edifici, ciclo alimentare, energia,"
  },
  {
    "id": "f5c8f24c-9b26-4987-a5d5-e97532159875",
    "question": "Da cosa è costituito il territorio urbanizzato:",
    "answers": [
      "dalla citta compatta",
      "dalla citta complessa",
      "dalla citta compatta e dall'urbanizzazione diffusa negli spazi periurbani",
      "da spazi extra urbani in cui sviluppar eil modello dell'economia circolare"
    ],
    "correct_answer": "dalla citta compatta"
  },
  {
    "id": "4f7c928f-069e-4dc3-a4d8-cf1ba04e3493",
    "question": "Cosa è sharing cities:",
    "answers": [
      "la condivisione di modelli intelligenti",
      "il progetto europeo che vedra la collaborazione di alcune metropoli e che punta a trovare soluzioni per citta",
      "un progetto europeo di sviluppo cittadino",
      "una collaborazione attiva per creare una nuova citta"
    ],
    "correct_answer": "la condivisione di modelli intelligenti"
  },
  {
    "id": "eafa1b80-769f-4b55-b0e8-c2a1249b399f",
    "question": "Cos'è il luogo pierurbano:",
    "answers": [
      "gli spazi extra urbani",
      "le periferie",
      "E Ǳ qualcosa che deve essere eliminato affinche possa esserci economia circolare",
      "luogo di transizione tra i centri densi e i sobborghi esterni, dove le componenti urbane e quelle naturali e"
    ],
    "correct_answer": "gli spazi extra urbani"
  },
  {
    "id": "4c872393-62f0-406e-978e-ccbbe0443033",
    "question": "Gli impianti da realizzare sono indispensabili soprattutto per:",
    "answers": [
      "il riuso",
      "il riciclaggio, per la frazione organica del rifiuto",
      "no e necessario creare nuovi impianti",
      "gli impianti esistenti devono semplicemente essere utilizzati secondo nuove procedure"
    ],
    "correct_answer": "il riuso"
  },
  {
    "id": "51ea76ac-7452-4555-b9fc-1cfc595ebb62",
    "question": "Quali concetti sono alla base per costruire la pianificazione della termovalorizzazione:",
    "answers": [
      "il ciclo di vita dei prodotti",
      "la gerarchia dei rifiuti",
      "il ciclo di vita dei prodotti e la gerarchia dei rifiuti",
      "nessun concetto. La termovalorizzazione prevede procedimenti differenti"
    ],
    "correct_answer": "il ciclo di vita dei prodotti"
  },
  {
    "id": "dd396392-ef07-42fd-9386-03dbc16abe7c",
    "question": "Da cosa inizia l'eco efficienza:",
    "answers": [
      "l'assunzione di un flusso lineare",
      "con l'assunzione di un flusso lineare e unidirezionale dei materiali attraverso i sistemi industriali",
      "l'assunzione di un flusso unidirezionale dei materiali attraverso i sistemi industriali",
      "con lo scarto"
    ],
    "correct_answer": "l'assunzione di un flusso lineare"
  },
  {
    "id": "4e6412f6-20f3-4942-a17b-564ce001b542",
    "question": "Cos'è un downcycling:",
    "answers": [
      "un downgrade della qualita del materiale",
      "un upgrade del materiale",
      "un processo dalla culla alla culla",
      "un processo di upcycling"
    ],
    "correct_answer": "un downgrade della qualita del materiale"
  },
  {
    "id": "42f1118a-f006-4617-9850-9b4556d73b5c",
    "question": "Cosa propone l'eco-efficacia:",
    "answers": [
      "un flusso lineare",
      "un downgrade della qualita del materiale",
      "la trasformazione dei prodotti e dei loro flussi materiali in modo tale da formare una relazione di supporto",
      "la stessa cosa dell'eco-efficienza"
    ],
    "correct_answer": "un flusso lineare"
  },
  {
    "id": "5a9e71ba-c119-4499-b7a8-4185c6671295",
    "question": "L'upcycling permette:",
    "answers": [
      "ai materiali di mantenere il loro status nel tempo",
      "un flusso lineare",
      "un downgrade della qualita del materiale",
      "una sinergia negativa tra economia ed ecosistema"
    ],
    "correct_answer": "ai materiali di mantenere il loro status nel tempo"
  },
  {
    "id": "89fe028c-0f11-436e-b11b-4f8ceadb4c98",
    "question": "La teoria \"cradle to cradle\" , dalla culla alla culla, è stata elaborata da:",
    "answers": [
      "Ellen Mac Arthur",
      "Symbola",
      "Braungart e McDonough",
      "C.R.E.A"
    ],
    "correct_answer": "Ellen Mac Arthur"
  },
  {
    "id": "25597035-6b89-41b9-938e-880b0785751d",
    "question": "Su cosa si basa la teoria dalla culla alla culla:",
    "answers": [
      "per prosperare, l'uomo deve cambiare strategia e quindi passare dal concetto di eco-efficacia al concetto di",
      "sui principi dell'economia lineare",
      "ad indagare le interrelazioni tra sistemi antropici (che riguardano l'uomo) ed ecosistemi",
      "per prosperare, l'uomo deve cambiare strategia e quindi passare dal concetto di eco-efficienza al concetto"
    ],
    "correct_answer": "per prosperare, l'uomo deve cambiare strategia e quindi passare dal concetto di eco-efficacia al concetto di"
  },
  {
    "id": "bcc7c0f0-b999-40c7-812f-8d8a1ec071a4",
    "question": "Come si esplica il concetto di eco-efficacia:",
    "answers": [
      "nel mantenimento delle discariche",
      "nella riprogettazione delle attivita umane che vede nel materiale utilizzato un flusso che non puo essere",
      "nell'interruzione del materiale",
      "E Ǳ un concetto utopico"
    ],
    "correct_answer": "nel mantenimento delle discariche"
  },
  {
    "id": "4070f1ee-1a54-49bb-a8f7-5e014fd96f26",
    "question": "Nella logica di McDonough, l'edificio è:",
    "answers": [
      "un'incubatrice di materiali destinati allo scarto",
      "un problema con il contesto",
      "una fonte di nutrienti che possono essere inseriti nuovamente nel processo produttivo apportando valore",
      "una fonte di nutrienti che non possono essere riutilizzati"
    ],
    "correct_answer": "un'incubatrice di materiali destinati allo scarto"
  },
  {
    "id": "7059b438-56ea-4296-a5c1-20ebd48b460f",
    "question": "In quale progetto sostenibilità ed architettura trovano la loro perfetta sinergia:",
    "answers": [
      "Park 19|20",
      "nessuno",
      "Park 20|20",
      "Park Amsterdam"
    ],
    "correct_answer": "Park 19|20"
  },
  {
    "id": "3d46bb57-ec31-409a-8963-d5e26465c3c0",
    "question": "Cosa è Breeam:",
    "answers": [
      "un'associazione edilizia",
      "uno dei metodi piu utilizzati al mondo di valutazione e certificazione ambientale per le costruzioni, che",
      "un processo di costruzione sostenibile",
      "un manuale per costruire secondo le logiche della circolarita"
    ],
    "correct_answer": "un'associazione edilizia"
  },
  {
    "id": "2777a777-547b-4d84-97f2-1dc40f7fb4bd",
    "question": "La green economy è una produzione di sistema che deriva:",
    "answers": [
      "dal basso",
      "dall'alto",
      "da gruppi associativi",
      "dalle istituzioni"
    ],
    "correct_answer": "dal basso"
  },
  {
    "id": "329e070b-e272-49fc-b0fe-7ca27e7f9b2a",
    "question": "Alla green economy si devono circa:",
    "answers": [
      "2 milioni di grenn jobs",
      "1 milione di green jobs",
      "3 milioni di green jobs",
      "4 milioni di green jobs"
    ],
    "correct_answer": "2 milioni di grenn jobs"
  },
  {
    "id": "f852f28d-70b8-4fee-b155-4645daa19a55",
    "question": "Di quante unità è cresciuta l'occupazione green nell'anno 2018, rispetto all'anno 2017:",
    "answers": [
      "50 mila unita",
      "100 mila unita",
      "150mila unita",
      "200mila unita"
    ],
    "correct_answer": "50 mila unita"
  },
  {
    "id": "95a53b87-7558-4038-bd56-43f5b6d18012",
    "question": "Qual'è la regione italiana che concentra piùoccupati in materia green:",
    "answers": [
      "Piemonte",
      "Veneto",
      "Lazio",
      "Lomardia"
    ],
    "correct_answer": "Piemonte"
  },
  {
    "id": "6bc20499-1d37-4417-bed4-080468956f55",
    "question": "Per cosa si differenzia la domanda dei lavori green:",
    "answers": [
      "conoscenza degli indici GRI",
      "elevato livello dei titoli di studi",
      "richiesta di certificazioni specifiche",
      "non si differenzia in nessun modo"
    ],
    "correct_answer": "conoscenza degli indici GRI"
  },
  {
    "id": "6c3d7689-bda3-4b74-b428-38cbeddef898",
    "question": "Per raggiungere gli obiettivi di crescita dei green jobs, un progetto di formazione integrato dovrebbe",
    "answers": [
      "formazione manageriale",
      "formazione di specifiche professionalita settoriali",
      "formazione manageriale formazione di specifiche professionalita settoriali dell'assistenza e affiancamento",
      "nessuna di queste formazioni"
    ],
    "correct_answer": "formazione manageriale"
  },
  {
    "id": "1ce90ccb-0f1e-4ed1-8e74-00725741630b",
    "question": "Quale regione italiana è leader per specializzazione green dei contratti:",
    "answers": [
      "Lombardia",
      "Trentino Alto-Adige",
      "Piemonte",
      "Emilia Romagna"
    ],
    "correct_answer": "Lombardia"
  },
  {
    "id": "c203fcc0-b1c8-4f21-88d4-34941b3508dc",
    "question": "Quali imprese che hanno investito nel green hanno avuto risultati positivi nell'export:",
    "answers": [
      "manifatturiere",
      "agroalimentare",
      "biochimica",
      "terziario"
    ],
    "correct_answer": "manifatturiere"
  },
  {
    "id": "4e8405d7-3fbd-472b-b85a-b5564811888c",
    "question": "Quale è la seconda area italiana per eco- investimenti:",
    "answers": [
      "Toscana",
      "Puglia",
      "Piemonte",
      "Veneto"
    ],
    "correct_answer": "Toscana"
  },
  {
    "id": "82a90b5e-4c4c-4ac4-bc25-154c908dbc23",
    "question": "In termini pratici, per l'Italia, cosa vuol dire essere green:",
    "answers": [
      "crescita virtuosa ed innovazione",
      "nuovi posti di lavoro",
      "crescita virtuosa, posti di lavoro ben pagati, innovazione, competitivita , migliore qualita della vita",
      "migliore qualita della vita, innovazione e competitivita"
    ],
    "correct_answer": "crescita virtuosa ed innovazione"
  },
  {
    "id": "1a76543d-3fc8-4ec9-a90e-972a727e8188",
    "question": "La teoria degli stakeholder è il punto di partenza per comprendere i meccanismi con cui l'impresa ottiene:",
    "answers": [
      "profittabilita",
      "legittimazione sociale",
      "viralita dei contenuti",
      "sponsorship"
    ],
    "correct_answer": "profittabilita"
  },
  {
    "id": "292b01ce-e4e9-4866-9956-58d5c8f53d66",
    "question": "La prima teoria organica degli stakeholder è attribuibile a:",
    "answers": [
      "Friedman",
      "Clarkson",
      "McDough",
      "Freeman"
    ],
    "correct_answer": "Friedman"
  },
  {
    "id": "2b494589-a496-4a50-b9a5-4ec05f9ea4fd",
    "question": "Come vengono definiti gli stakeholder:",
    "answers": [
      "azionisti",
      "portatori di interesse",
      "portatori di vantaggio",
      "partners"
    ],
    "correct_answer": "azionisti"
  },
  {
    "id": "8f4279b5-3822-400d-ac40-ad08f7a7db6c",
    "question": "Chi sono gli shareholder:",
    "answers": [
      "coloro che condividono i valori dell'impresa",
      "media",
      "azionisti",
      "associazioni"
    ],
    "correct_answer": "coloro che condividono i valori dell'impresa"
  },
  {
    "id": "c63fd463-2a2a-493a-b740-c46a4ba93aac",
    "question": "Gli stakeholder possono essere:",
    "answers": [
      "interni ed esterni all'impresa",
      "interni",
      "esterni",
      "nessuna delle risposte e corretta"
    ],
    "correct_answer": "interni ed esterni all'impresa"
  },
  {
    "id": "c46108f9-a573-4e0d-a340-86c44c5db4eb",
    "question": "La responsabilità sociale di impresa è:",
    "answers": [
      "sia interna che esterna",
      "interamente interna all'impresa",
      "esterna all'impresa",
      "nessuna delle risposte e corretta"
    ],
    "correct_answer": "sia interna che esterna"
  },
  {
    "id": "3ad85820-2d8d-4509-8780-141e024c84cc",
    "question": "Usare materiale riciclato e comunicarlo sui packaging è una strategia di differenziazione:",
    "answers": [
      "si",
      "nessuna delle risposte e corretta",
      "no",
      "assolutamente no"
    ],
    "correct_answer": "si"
  },
  {
    "id": "fa194084-2b1b-463e-8373-e15f75ce2eb9",
    "question": "Chi sono gli studiosi che teorizzano il framework della service dominant logic:",
    "answers": [
      "Largo",
      "Vargo e Lusch",
      "Varadarajan Rajan",
      "Adam"
    ],
    "correct_answer": "Largo"
  },
  {
    "id": "3c4ab01e-d782-4ef0-ae7b-74820d8e8dff",
    "question": "La co-creazione del valore si colloca in una dimensione:",
    "answers": [
      "gestionale",
      "imprenditoriale",
      "aziendalistica",
      "sociale"
    ],
    "correct_answer": "gestionale"
  },
  {
    "id": "cd6a19f7-506b-4b87-9b22-70d3a8265833",
    "question": "Cos'è effettivamente la co-creazione:",
    "answers": [
      "la co-creazione tra piu mercati",
      "la creazione di massa",
      "la creazione tra piu settori di impresa",
      "nessuna delle risposte e corretta"
    ],
    "correct_answer": "la co-creazione tra piu mercati"
  },
  {
    "id": "21b624ce-8ae5-43fd-9ff1-afd4e7fbd01e",
    "question": "Cosa può favorire la quarta rivoluzione industriale:",
    "answers": [
      "puo far aumentare competitivita ed efficienza",
      "puo far aumentare competitivita ed efficienza, ma anche favorire l'introduzione di nuovi modelli di business",
      "aumenta solo l'efficienza",
      "crea nuovi modelli di business"
    ],
    "correct_answer": "puo far aumentare competitivita ed efficienza"
  },
  {
    "id": "4ac166fe-c820-447c-bb00-649654de8503",
    "question": "La digitalizzazione può rappresentare un fattore abilitante per la transizione a un modello circolare:",
    "answers": [
      "si",
      "no",
      "potrebbe ma ancora nulla e definito",
      "nessuna delle risposte e corretta"
    ],
    "correct_answer": "si"
  },
  {
    "id": "a6cb1594-ae83-4d30-b9b0-966d4b5176ed",
    "question": "Quali sono le parole chiave che caratterizzano l'economia circolare:",
    "answers": [
      "riduzione, raccolta",
      "riuso e recupero",
      "riduzione, raccolta, riuso, recupero e riciclo",
      "riciclo e riuso"
    ],
    "correct_answer": "riduzione, raccolta"
  },
  {
    "id": "71615a88-3257-464d-bbbe-16dc25aba7ef",
    "question": "Come devono essere progettati i macchinari dell'industria 4.0 che rispettano le leggi dell'economia",
    "answers": [
      "devono essere progettati con sensori per la manutenzione predittiva",
      "devono essere efficienti",
      "devono essere progettati con sensori per la manutenzione predittiva e per l'efficienza della produzione",
      "devono prevedere sistemi di intelligenza artificiale"
    ],
    "correct_answer": "devono essere progettati con sensori per la manutenzione predittiva"
  },
  {
    "id": "73804a02-a5a7-45a2-8dcb-b4e7dc432796",
    "question": "Cosa concepisce la simbiosi industriale:",
    "answers": [
      "Concepisce e realizza un eco-sistema industriale in aree geograficamente definite",
      "concepisce un nuovo eco sistema",
      "concepisce e realizza un eco-sistema industriale in aree geograficamente non definite",
      "non esiste alcuna simsiosi industriale"
    ],
    "correct_answer": "Concepisce e realizza un eco-sistema industriale in aree geograficamente definite"
  },
  {
    "id": "d8f1afb3-2062-4178-9e5e-4aa14813821c",
    "question": "Cos'è l'ENEA:",
    "answers": [
      "Ente nazionale energia ambiente",
      "Ente pubblico di ricerca italiano che opera nei settori dell'energia, dell'ambiente e delle nuove tecnologie a",
      "Ente pubblico di ricerca italiano che opera nei settori dell'energia, dell'ambiente",
      "Ente pubblico di ricerca italiano che opera nei settori delle nuove tecnologie a supporto delle politiche di"
    ],
    "correct_answer": "Ente nazionale energia ambiente"
  },
  {
    "id": "93e804d0-c51a-48f8-8daa-830c8cb3411d",
    "question": "Cosa si intende per ubiquitous computing:",
    "answers": [
      "Un algoritmo",
      "Una tecnica innovativa per monitorare la green economy",
      "Un modello di interazione uomo-macchina",
      "Un modello post-desktop di interazione uomo-macchina"
    ],
    "correct_answer": "Un algoritmo"
  },
  {
    "id": "e9632117-302d-46f3-97be-ef9fc5b352a3",
    "question": "Qualo sono le tendenze importanti per la crescita del sistema produttivo, secondo il Rapporto ASviS 2017:",
    "answers": [
      "l'innovazione basata sulle tecnologie digitali; il passaggio all'economia circolare;",
      "L'innovazione basata sulle tecnologie digitali; il passaggio all'economia circolare; lo sviluppo di una nuova",
      "innovazione tecnologica e business verdi",
      "il passaggio all'economia circolare; lo sviluppo di una nuova generazione di infrastrutture adeguate al"
    ],
    "correct_answer": "l'innovazione basata sulle tecnologie digitali; il passaggio all'economia circolare;"
  },
  {
    "id": "3d2d6fc9-6438-407f-b467-ceef935e4eea",
    "question": "L'unione fra Industria 4.0 ed Economia Circolare costituisce la base per nuovi modelli di business quali:",
    "answers": [
      "product-Service System e Pay per use",
      "non presenta le basi per nuovi modelli di business ma un'implementazione di quelli gia esistenti",
      "product system",
      "pay per day e Product service model"
    ],
    "correct_answer": "product-Service System e Pay per use"
  },
  {
    "id": "cca246ed-0957-4aee-964d-108eb3570811",
    "question": "L'economia ecologica è stata introdotta da:",
    "answers": [
      "Bakke",
      "Tseng",
      "Herman Daly",
      "Ellen Mac Arthur"
    ],
    "correct_answer": "Bakke"
  },
  {
    "id": "3eca46f0-5537-42d8-ba45-6a5f2180d04d",
    "question": "Come viene definita l'urgenza delle aspettative degli stakeholder nei confronti dell'impresa:",
    "answers": [
      "in base al potere esercitato",
      "in base alla sensibilita temporale",
      "in base agli obiettivi",
      "in base al profitto"
    ],
    "correct_answer": "in base al potere esercitato"
  },
  {
    "id": "63008643-b9c1-4c83-8413-069d92ea924b",
    "question": "In base a quali eventi l'impresa assume un ruolo significativo nella società rispetto al passato:",
    "answers": [
      "globalizzazione dei mercati e della nascita di nuove sfide globali sociali e ambientali",
      "globalizzazione dei mercati",
      "nascita di nuove sfide globali sociali",
      "nascita di nuove sfide ambientali"
    ],
    "correct_answer": "globalizzazione dei mercati e della nascita di nuove sfide globali sociali e ambientali"
  },
  {
    "id": "f7d7d14e-f092-400d-a65a-1ae96a4678a3",
    "question": "Cosa permette la terza generazione di stakeholder engagement all'impresa:",
    "answers": [
      "non ci sono generazioni di stakeholder",
      "di sviluppare approcci al coinvolgimento piu sofisticati e sistematici.",
      "di allineare la performance sociale, ambientale ed economica alla strategia",
      "nessuna risposta e corretta"
    ],
    "correct_answer": "non ci sono generazioni di stakeholder"
  },
  {
    "id": "21a05c8e-98d4-4e04-9831-439798bb59da",
    "question": "Cosa offre la AA1000SES all'impresa:",
    "answers": [
      "un modello di rendicontazione sostenibile",
      "sistemi di open innovation",
      "come mettere in atto attivita affinché il coinvolgimento degli stakeholder risulti allineato alla strategia",
      "una guida esauriente su come fare in modo che lo stakeholder engagement sia in linea con le tematiche"
    ],
    "correct_answer": "un modello di rendicontazione sostenibile"
  },
  {
    "id": "e17e531f-a5fc-43f8-8272-df0d3e20ee85",
    "question": "Quali parametri bisogna considerare per comprendere il livello di inclusività degli stakeholder:",
    "answers": [
      "la rilevanza, completezza e rispondenza",
      "rilevanza e Rispondenza",
      "rilevanza e completezza",
      "completezza e rispondenza"
    ],
    "correct_answer": "la rilevanza, completezza e rispondenza"
  },
  {
    "id": "386b4aa8-7137-489a-8880-7f3b3f21ea57",
    "question": "La AA1000SES struttura il processo di engagement in 4 fasi:",
    "answers": [
      "Pianificare, Preparare, Implementare rendicontare",
      "Pianificare, preparare, promuovere, rendicontare",
      "Preparare, promuovere, agire, pianificare",
      "Nessuna risposta e corretta"
    ],
    "correct_answer": "Pianificare, Preparare, Implementare rendicontare"
  },
  {
    "id": "a6fa3c98-408c-4df7-b37f-f0ac7166cc22",
    "question": "Grazie all'upcycling:",
    "answers": [
      "Gli oggetti perdono valore",
      "Gli oggetti possono rinascere sotto altra forma con un valore intrinseco quasi sempre piu alto rispetto a",
      "Gli oggetti sono riciclati",
      "Nessuna risposta e corretta"
    ],
    "correct_answer": "Gli oggetti perdono valore"
  },
  {
    "id": "250ff587-9e4c-4504-87cc-e13a41547da7",
    "question": "I vantaggi dell'upcycling sono principalmente legati a:",
    "answers": [
      "fattori economici",
      "non c'e alcun vantaggio",
      "risparmio di energia e tutela dell'ambiente",
      "fattori operativi"
    ],
    "correct_answer": "fattori economici"
  },
  {
    "id": "d0241996-8923-4f61-b26e-c5763d5a087a",
    "question": "Il riciclaggio, nonostante i suoi vantaggi contribuisce a:",
    "answers": [
      "alimentare la mentalita circolare",
      "alimentare una visione green",
      "nessuna risposta e corretta",
      "alimentare la mentalita usa e getta"
    ],
    "correct_answer": "alimentare la mentalita circolare"
  },
  {
    "id": "e9798b41-9d8f-41c0-a08e-1e61fb6d03f7",
    "question": "La matita perpetua utilizza il legno:",
    "answers": [
      "non e specificato",
      "nessuna risposta e corretta",
      "no",
      "si"
    ],
    "correct_answer": "non e specificato"
  },
  {
    "id": "3ad8665b-11d7-4c7d-af4b-eaa0560a7f60",
    "question": "Ai fini della rendicontazione di sostenibilità è condizione necessaria:",
    "answers": [
      "misurare le sensibilitc interne all'organizzazione",
      "misurare le sensibilita esterne all'azienda",
      "misurare le sensibilita interne ed esterne all'organizzazione",
      "non esiste una rendicontazione sostenibile"
    ],
    "correct_answer": "misurare le sensibilitc interne all'organizzazione"
  },
  {
    "id": "0c94accd-37a8-4cc0-8d20-3c6636de5779",
    "question": "Le tematiche che risultano essere rilevanti, in seguito ad un bilanciamento sostenibile da parte",
    "answers": [
      "materiali",
      "immateriali",
      "sia materiali che immateriali",
      "non esiste una rendicontazione sostenibile"
    ],
    "correct_answer": "materiali"
  },
  {
    "id": "be3eb797-fde5-442e-b0b8-41c88d6b4287",
    "question": "La definizione dello IAASB, pur avendo una validità di matrice prettamente economica, definisce gli",
    "answers": [
      "consumers",
      "stakeholder",
      "users",
      "shareholder"
    ],
    "correct_answer": "consumers"
  },
  {
    "id": "cdc9f02c-763e-44ea-aba2-4f61e1b8fa8e",
    "question": "Cos'è Account Ability 1000:",
    "answers": [
      "uno standard di adesione obbligatorio per l'acquisizione del prodilo di responsabilita",
      "un sistema di rendicontazione finanziaria",
      "uno standard di rendicontazione finanziaria",
      "uno standard di adesione volontaria per l'acquisizione di un profilo di responsabilita sociale di una"
    ],
    "correct_answer": "uno standard di adesione obbligatorio per l'acquisizione del prodilo di responsabilita"
  },
  {
    "id": "04e72564-5cd9-4f2a-997a-9b52b7be63b1",
    "question": "L'analisi delle informazioni, secondo l'AA1000, prende in considerazione:",
    "answers": [
      "i driver della sostanibilita",
      "i principi del GRI",
      "i driver della sostenibilita e la capacita di rendere conto sulla base delle preoccupazioni ed aspettative",
      "l'occupazione"
    ],
    "correct_answer": "i driver della sostanibilita"
  },
  {
    "id": "1fc01509-d59a-4bb7-9e45-3151dd3991cf",
    "question": "Chi è responsabile del processo di determinazione della materialità:",
    "answers": [
      "l'organizzazione",
      "le PA",
      "le normative",
      "gli stakeholder"
    ],
    "correct_answer": "l'organizzazione"
  },
  {
    "id": "cd3b5c29-e193-493d-9f4d-1c3be7f21f19",
    "question": "Cos'è l'Integrated Report:",
    "answers": [
      "una legge",
      "un modello innovativo in grado di dare contezza della modalita con cui le aziende generano valore",
      "un sistema operativo",
      "un consorzio"
    ],
    "correct_answer": "una legge"
  },
  {
    "id": "418f0461-ab13-4539-bae3-8aa964fae9c4",
    "question": "La rappresentazione della \"matrice di materialità\", permette:",
    "answers": [
      "di creare una matrice a 2 entrare per rendicontare la sostenibilita",
      "di analizzare il valore degli stakeholder",
      "di creare una tabella di elementi, il piu delle volte ordinati su valori che dipendono da due (o piu ) parametri,",
      "di fornire un piano finanziario"
    ],
    "correct_answer": "di creare una matrice a 2 entrare per rendicontare la sostenibilita"
  },
  {
    "id": "e12e9f41-ece3-4626-ae40-a5bac04d4ba5",
    "question": "Il GRI sviluppa quattro fasi necessarie per la determinazione della materialità:",
    "answers": [
      "pianificazione, selezione, convalida, revisione",
      "identificazione delle tematiche, determinazione dehli stakeholder, convalida, revisione",
      "identificazione, determinazione, revisione",
      "identificazione delle tematiche"
    ],
    "correct_answer": "pianificazione, selezione, convalida, revisione"
  },
  {
    "id": "357100fd-1cea-4729-96a5-f70be17335f6",
    "question": "Le fasi solite dello sviluppo di un corretto engagement sono:",
    "answers": [
      "la gestione bilanciata fra le aspettative sociali ed economiche degli stakeholder e quelle dell'impresa;il",
      "la gestione bilanciata fra le aspettative sociali ed economiche degli stakeholder e quelle dell'impresa;il",
      "la gestione bilanciata fra le aspettative sociali ed economiche degli stakeholder e quelle dell'impresa;",
      "la creazione di modelli condivisi di responsabilita ."
    ],
    "correct_answer": "la gestione bilanciata fra le aspettative sociali ed economiche degli stakeholder e quelle dell'impresa;il"
  },
  {
    "id": "2bb60fd6-46d5-4e44-81b6-f8b8e3112d0b",
    "question": "L'incapacità dei bilanci di esercizio di rispondere alle richieste degli stakeholder si è manifestata",
    "answers": [
      "una perdita di fiducia nell'attendibilita delle informazioni presentate. una dichiarata focalizzazione sulle",
      "una dichiarata focalizzazione solo sulle performance economiche",
      "una disattenzione all'eterogenita delle risosrse",
      "i principi della sostenibilita"
    ],
    "correct_answer": "una perdita di fiducia nell'attendibilita delle informazioni presentate. una dichiarata focalizzazione sulle"
  },
  {
    "id": "0fc08760-563a-49f2-85eb-577721774f7f",
    "question": "Il bilancio di esercizio è:",
    "answers": [
      "un documento che rendiconta le performance economiche di un'azienda, ma fornisce limitate informazioni",
      "undocumento normativo",
      "un documento che rendiconta le performance economiche e ambientali di un'azienda",
      "un documento che rendiconta le perfomanrce sociale ed ambientali di un'azienda"
    ],
    "correct_answer": "un documento che rendiconta le performance economiche di un'azienda, ma fornisce limitate informazioni"
  },
  {
    "id": "3f59e69e-3bb5-49e3-9f5a-60cc61f1c251",
    "question": "Cosa ha portato all'affermarsi della necessità di condurre l'azienda rispetto all'insieme degli effetti",
    "answers": [
      "L'ampliamento delle responabilita aziendali",
      "L'evvento della stakeholder view",
      "L'ampliamento delle responabilita aziendali e l'avvento della stakeholder view",
      "le procedure normative"
    ],
    "correct_answer": "L'ampliamento delle responabilita aziendali"
  },
  {
    "id": "945b3c5e-6ebe-4be6-aba1-0bce4bab3541",
    "question": "In una prima fase i bilanci di sostenibilità erano:",
    "answers": [
      "documenti obbligatori finalizzati a rendicontare la capacita di un'azienda di perseguire congiuntamente tre",
      "documenti volontari finalizzati a rendicontare la capacita di un'azienda di perseguire congiuntamente tre",
      "documenti volontari finalizzati a rendicontare la capacita di un'azienda di perseguire congiuntamente cinque",
      "documenti volontari finalizzati a rendicontare la capacita di un'azienda di perseguire congiuntamente sei"
    ],
    "correct_answer": "documenti obbligatori finalizzati a rendicontare la capacita di un'azienda di perseguire congiuntamente tre"
  },
  {
    "id": "b5d47961-6bb6-43fe-a85c-8960cc377ccc",
    "question": "Quali sono le categorie, ordini di risultati, che il bialncio di sostenibilità deve considerare:",
    "answers": [
      "economici, sociali e ambientali",
      "sociali e ambientali",
      "economici e sociali",
      "solo sociali"
    ],
    "correct_answer": "economici, sociali e ambientali"
  },
  {
    "id": "81530b76-429c-45af-bbdd-e4bcde7f9280",
    "question": "L'obiettivo legato alla valutazione economica nel bilancio di sostenibilità significa:",
    "answers": [
      "capacita di fare nuovi investimenti green",
      "la capacita di produrre benessere sociale",
      "la capacita di generare ricchezza",
      "la capacita di comprare materie prime a basso costo"
    ],
    "correct_answer": "capacita di fare nuovi investimenti green"
  },
  {
    "id": "08602261-9efe-43fb-a892-c995375582c4",
    "question": "Cos'è il GRI:",
    "answers": [
      "un'organizzazione europea indipendente",
      "un'organizzazione statele olandese",
      "un'associazione volontaria di imprese attente al tema della sostenibilita",
      "un'organizzazione internazionale indipendente, con sede ad Amsterdam, che dal 1997 sviluppa le linee"
    ],
    "correct_answer": "un'organizzazione europea indipendente"
  },
  {
    "id": "c44d2656-3efa-44af-9992-7fcc56e14b16",
    "question": "Un Rapporto di Sostenibilità conforme agli Standard GRI descrive:",
    "answers": [
      "le modalita di coinvolgimento dei portatori di interesse (stakeholder) ed i temi ritenuti piu rilevanti",
      "l'organizzazione e la sua governance",
      "l'organizzazione e la sua governance, le modalita di coinvolgimento degli stakeholder ed i temi ritenuti piu",
      "individuando i tempi maggiormente interessenti per gli stakeholder cosi da costruire strategie future solide"
    ],
    "correct_answer": "le modalita di coinvolgimento dei portatori di interesse (stakeholder) ed i temi ritenuti piu rilevanti"
  },
  {
    "id": "fbf67686-73b5-4e30-bdb1-3d1dcceb4de5",
    "question": "Come si individuano i temi ritenuti rilevanti da inserire nel bilancio di sostenibilità:",
    "answers": [
      "con l 'analisi della materialita",
      "dialogando con gli stakeholder",
      "dialogando con gli shareholder",
      "attraverso gli standard gri"
    ],
    "correct_answer": "con l 'analisi della materialita"
  },
  {
    "id": "c1176af9-4782-4c66-a32c-1599a53ae93d",
    "question": "Gli Standard prevedono due modalità di redazione del Bilancio di sostenibilità:",
    "answers": [
      "core e management approach",
      "core e Comprehensive",
      "universal standard e comprehensive",
      "foundation e general disclosures"
    ],
    "correct_answer": "core e management approach"
  },
  {
    "id": "87d4b67b-9e43-4b99-9252-5e673298b7ed",
    "question": "Cosa sono le green practice:",
    "answers": [
      "una serie di strumenti e assetti organizzativi - gestionali che sono volti a ridurre l'impatto dell'attivita",
      "azioni virtuose",
      "non esistono delle pratiche green",
      "una serie di stumenti organizzativi dell'impresa in materia di sostenibilita"
    ],
    "correct_answer": "una serie di strumenti e assetti organizzativi - gestionali che sono volti a ridurre l'impatto dell'attivita"
  },
  {
    "id": "927405c8-71bd-4d93-9a07-1244dac0b412",
    "question": "Quali sono le principali aree aziendali entor cui l'impresa opera in una logica sostenibile:",
    "answers": [
      "ottimizzazione della logistica",
      "innovazione di prodotto;efficienza nei processi produttivi o/e nelle strutture di staff.",
      "produzione di energia da fonti alternative;recupero di scarti e prodotti, secondo i modelli dell'economia",
      "produzione di energia da fonti alternative;recupero di scarti e prodotti, secondo i modelli dell'economia"
    ],
    "correct_answer": "ottimizzazione della logistica"
  },
  {
    "id": "0697707d-a49d-4274-b686-a0ad3fe3c5cb",
    "question": "Perchè le imprese sono meno sensibili agli investimenti nel settore delle energie rinnovabili:",
    "answers": [
      "in realta e il settore in cui le imprese investono di piu",
      "a causa delle normative esistenti",
      "a causa degli alti costi di invstimento per i materiali",
      "manca personale qualificato"
    ],
    "correct_answer": "in realta e il settore in cui le imprese investono di piu"
  },
  {
    "id": "dd3415f5-adaa-4c33-a2b0-580ab3ad343c",
    "question": "Quali sono i principali obiettivi green da parte delle aziende, in questo momento:",
    "answers": [
      "il tema dell'efficienza e risparmio dei costi",
      "il tema dell'efficacia e risparmio dei costi",
      "il rispamio dei costi",
      "le fonti rinnovabili e il riasparmio dei costi"
    ],
    "correct_answer": "il tema dell'efficienza e risparmio dei costi"
  },
  {
    "id": "2a8d32e7-ea6e-440c-9739-797d4317b867",
    "question": "Le green practice afferiscono per più del 50% all'area:",
    "answers": [
      "nessuna delle due aree e corretta",
      "solo della corporate",
      "della corporate e dell'operation",
      "solo dell'operation"
    ],
    "correct_answer": "nessuna delle due aree e corretta"
  },
  {
    "id": "31ccd065-e394-4379-80a2-99aedca93117",
    "question": "Cosa significa eco-design:",
    "answers": [
      "progettare in modo innovativo",
      "progettare e realizzare prodotti dal design sostenibile ovvero gli eco prodotti",
      "realizzare prodotti sostenibili",
      "progettare secondo logiche usa e getta"
    ],
    "correct_answer": "progettare in modo innovativo"
  },
  {
    "id": "abc157f9-ba46-4f42-a6dd-17697a6a00f4",
    "question": "La prpgetazione dell'eco design di un bene o prodotto tiene conto di diversi fattori:",
    "answers": [
      "la collocazione geografica , l'habitat, la cultura, il sistema socio-politico, la disponibilita di risorse naturali ed",
      "la collocazione geografica , l'habitat, la cultura",
      "il sistema socio-politico, la disponibilita di risorse naturali ed altre peculiarita locali",
      "tiene conto solo della volonta del designer"
    ],
    "correct_answer": "la collocazione geografica , l'habitat, la cultura, il sistema socio-politico, la disponibilita di risorse naturali ed"
  },
  {
    "id": "3cc2dea1-58e1-457d-8bab-fd82e1b2970e",
    "question": "I packaging alternativi, sicuri e sostenibili sono composti da:",
    "answers": [
      "dal petrolio ma lavorato in modo circolare",
      "da batteri",
      "da microorganismi",
      "batteri e microorganismi in grado di sostituire i materiali derivati dal petrolio"
    ],
    "correct_answer": "dal petrolio ma lavorato in modo circolare"
  },
  {
    "id": "7dea3eb6-6501-4ba3-924c-672218acfca5",
    "question": "Cos'è comieco:",
    "answers": [
      "il consorzio italiano per il recupero della plastica",
      "il consorzio italiano per il recupero e il riciclo degli imballaggi a base cellulosica",
      "cooperativa italiana degli imbalaggi green",
      "un progetto dell'Unione europea per sensibilizzare sull'uso dei packaging"
    ],
    "correct_answer": "il consorzio italiano per il recupero della plastica"
  },
  {
    "id": "dc07a7c9-8d9c-4ab7-b7ff-b9f2e7e9c547",
    "question": "A cosa punta Deliveroo nel lungo periodo:",
    "answers": [
      "a non usare i packaging",
      "ad azzerare l'uso del cartone",
      "ad azzerare l'uso della plastica nel packaging del cibo.",
      "ad azzerare l'uso della carta nei packaging di cibo"
    ],
    "correct_answer": "a non usare i packaging"
  },
  {
    "id": "a7696cd5-9e40-4c69-a169-b2288ad5687c",
    "question": "Cosa ci rappresenta il codice dell'ambiente:",
    "answers": [
      "che la gestione dei rifiuti costituisce attivita di pubblico interesse",
      "che la gestione dei rifiuti costituisce attivita di interesse privato",
      "che la gestione dei rifiuti costituisce attivita di interesse pubblico e privato",
      "chi inquina paga"
    ],
    "correct_answer": "che la gestione dei rifiuti costituisce attivita di pubblico interesse"
  },
  {
    "id": "c993210e-b1e4-4e3d-a0b5-d3ff8d318cd4",
    "question": "La gestione dei rifiuti deve seguire i principi:",
    "answers": [
      "precauzione, prevenzione, sostenibilita",
      "responsabilizzazione e cooperazione",
      "precauzione, prevenzione, sostenibilita , proporzionalita , responsabilizzazione e di cooperazione di tutti i",
      "chi inquina paga"
    ],
    "correct_answer": "precauzione, prevenzione, sostenibilita"
  },
  {
    "id": "2c96ad4c-e574-44d1-bd99-47383cc0bfc4",
    "question": "La gestione dei rifiuti è effettuate secondi i criteri di:",
    "answers": [
      "efficacia, efficienza ed economicita",
      "efficacia, efficienza, economicita , trasparenza, fattibilita tecnica ed economica, nonché nel rispetto delle",
      "fattibilita tecnica ed economica",
      "partecipazione e accesso alle info ambientali"
    ],
    "correct_answer": "efficacia, efficienza ed economicita"
  },
  {
    "id": "470772eb-2013-4a6c-95de-76918a87bd19",
    "question": "Quale principio ha un ruolo chiave nell'ottica della realizzazione dell'economia circolare:",
    "answers": [
      "la responsabilita estesa del cosnumatore",
      "il non coinvolgimento del produttore",
      "la responsabilita estesa del produttore",
      "la responsabilita estesa del settore pubblico"
    ],
    "correct_answer": "la responsabilita estesa del cosnumatore"
  },
  {
    "id": "f5d4c592-0d47-4749-b524-752eb6653da7",
    "question": "EPF è l'acronimo di:",
    "answers": [
      "extended Producer Responsability",
      "extended Product Responsability",
      "enviromental product reason",
      "esternal producer responsability"
    ],
    "correct_answer": "extended Producer Responsability"
  },
  {
    "id": "d56d6e57-fbe7-4f73-a05d-b4b5a1ab194b",
    "question": "La responsabilità estesa del produttore, pertanto, è quel principio per cui:",
    "answers": [
      "il produttore di un dato manufatto puo disinteressarsi del prodotto che ha immesso sul mercato, ma, al",
      "il produttore non e tenuto ad occuparsi del fine vita del prodotto immesso sul mercato",
      "sia il produttore che il consumatore devono essere coinvolti nel processo di produzione di un manufatto",
      "il produttore di un dato manufatto non puo disinteressarsi del prodotto che ha immesso sul mercato, ma, al"
    ],
    "correct_answer": "il produttore di un dato manufatto puo disinteressarsi del prodotto che ha immesso sul mercato, ma, al"
  },
  {
    "id": "a08d46f9-d6e0-4afe-8582-6504bbb4d0f9",
    "question": "Rifiuto è:",
    "answers": [
      "qualocosa che non puo essere usato",
      "qualsiasi sostanza o oggetto di cui il detentore si disfi o abbia l'intenzione o abbia l'obbligo di disfarsi",
      "una sostanza riutilizzabile",
      "il concetto centrale dell'economia circolare"
    ],
    "correct_answer": "qualocosa che non puo essere usato"
  },
  {
    "id": "94fe28be-16fc-4554-8533-e69dfa52f443",
    "question": "Il sottoprodotto:",
    "answers": [
      "non si parla mai di sotto prodotto",
      "ci si disfa sempre del sottoprodotto",
      "non passa mai per una fase in cui siamo in presenza di un rifiuto, ragione per la quale nessuno si \"disfa\" del",
      "passa sempre per la fase di rifiuto"
    ],
    "correct_answer": "non si parla mai di sotto prodotto"
  },
  {
    "id": "ab354261-6f53-4900-884b-518e25333406",
    "question": "Se la sostanza o l'oggetto è originato da un processo di produzione, di cui costituisce parte integrante e il",
    "answers": [
      "end of waste",
      "rifiuto",
      "di tutti e 3 i concetti",
      "sottoprodotto"
    ],
    "correct_answer": "end of waste"
  },
  {
    "id": "d3af0c92-e801-4565-a586-e5f494781094",
    "question": "Un rifiuto cessa di essere tale (End of Waste) quando:",
    "answers": [
      "E Ǳ stato sottoposto ad un'operazione di recupero e soddisfa criteri specifici da adottare nell'ambito delle",
      "non e stato sottoposto ad un'operazione di recupero e soddisfa criteri specifici da adottare nell'ambito delle",
      "quando e un sottoprodotto",
      "E Ǳ un materiale riciclato"
    ],
    "correct_answer": "E Ǳ stato sottoposto ad un'operazione di recupero e soddisfa criteri specifici da adottare nell'ambito delle"
  },
  {
    "id": "5819003d-66d2-47a6-ba3d-f9413452fc8a",
    "question": "Dalla prima indagine svolta da EY e Confindustria risulta he la disponibilità dati più uniforme sul",
    "answers": [
      "rimpiego materiali ottenuti dai rifiuti",
      "riuso",
      "approvvigionamento, produzione e reimpiego di materie ottenute da rifiuti",
      "approvvigionamento e produzione"
    ],
    "correct_answer": "rimpiego materiali ottenuti dai rifiuti"
  },
  {
    "id": "8529ea0c-1a97-4e39-b08a-13ff7efbadd4",
    "question": "Quali sono gli indicatori sviluppati dallo studio:",
    "answers": [
      "il Circularity Index, il Pricing Index l'Opportunity Index",
      "il Circularity Index, il Pricing Index",
      "l'Opportunity Index e circular index",
      "circular index, promotion index"
    ],
    "correct_answer": "il Circularity Index, il Pricing Index l'Opportunity Index"
  },
  {
    "id": "244ba1e8-6c1f-46a9-80c4-3798d490c347",
    "question": "Questi indicatori misurano l'economia circolare a diversi livelli di aggregazione, quali:",
    "answers": [
      "filiera e produzione nazionale",
      "materia prima, associazione, filiera nazionale",
      "associazione e fornitura",
      "filiera nazionale"
    ],
    "correct_answer": "filiera e produzione nazionale"
  },
  {
    "id": "e51ac084-8e68-4584-9d50-6b926d6d4707",
    "question": "Più alto è il valore del circular index e:",
    "answers": [
      "questo indice deve essere sempre uguale a 0",
      "neutroe il livello di circolarita dell'associazione, della filiera, o del settore, a seconda del perimetro",
      "minore e il livello di circolarita dell'associazione, della filiera, o del settore, a seconda del perimetro",
      "maggiore e il livello di circolarita dell'associazione, della filiera, o del settore, a seconda del perimetro"
    ],
    "correct_answer": "questo indice deve essere sempre uguale a 0"
  },
  {
    "id": "0c2c731d-44d5-4519-bfa3-ca8a6b3cdc22",
    "question": "L'analisi dell'andamento negli anni del Circularity Index, calcolato grazie ai dati storici forniti dalle",
    "answers": [
      "di creare strategie di medio periodo",
      "l'identificazione dei trend dell'economia circolare nelle filiere considerate ai fini di questo studio, in termini",
      "l'identificazione dei non trend dell'economia circolare",
      "l'analisi dei volumi di materia in input"
    ],
    "correct_answer": "di creare strategie di medio periodo"
  },
  {
    "id": "2a22ac8d-cb75-42cb-8a15-43081c675978",
    "question": "Il Pricing Index si propone di:",
    "answers": [
      "quantificare la convenienza di acquistare materie prime seconde rispetto all'acquisto di materie prime",
      "quantificare la convenienza di acquistare materie vergini rispetto all'acquisto di materie prime seconde",
      "un'analisi generica dei pezzi",
      "valutare le materie prime seconde"
    ],
    "correct_answer": "quantificare la convenienza di acquistare materie prime seconde rispetto all'acquisto di materie prime"
  },
  {
    "id": "fee1f8e6-f490-4c6d-981c-57a343a6e060",
    "question": "L'Opportunity Index, deriva da:",
    "answers": [
      "dall'analisi dei prezzi",
      "dalla combinazione dei di circularity e pricing index",
      "dalla storicita dei dati el circularity index",
      "non deriva da alcun indice analizzato"
    ],
    "correct_answer": "dall'analisi dei prezzi"
  },
  {
    "id": "b8ed764a-a4b2-49ef-a64c-bf0584f448eb",
    "question": "L'Opportunity Index valuta:",
    "answers": [
      "le opportunita dell'economia circolare",
      "i benefici ottenibili dal riuso",
      "i benefici ottenibili dal LCA",
      "benefici ottenibili variando la quota di materia prima seconda rispetto al totale dei volumi di acquisto"
    ],
    "correct_answer": "le opportunita dell'economia circolare"
  },
  {
    "id": "0b01b875-c488-4bce-bf5a-68cb14c3c5da",
    "question": "Un limite dell'opportunity index è:",
    "answers": [
      "no ha alcun limite",
      "l'attendibilita delle misurazioni",
      "il perimetro di osservazione",
      "la qualita dei dati"
    ],
    "correct_answer": "no ha alcun limite"
  },
  {
    "id": "2790349a-b6f5-4fdd-b158-6bb9172e97a6",
    "question": "Cosa rappresentano le reti di impresa:",
    "answers": [
      "una risposta innovativa del nostro ordinamento per consentire alle imprese di affrontare insieme le sfide",
      "una cooperazione a livello europeo",
      "una risposta innovativa del nostro ordinamento per consentire alle imprese di affrontare insieme le sfide",
      "una chiusura nazionale per evitare concorrenze estere"
    ],
    "correct_answer": "una risposta innovativa del nostro ordinamento per consentire alle imprese di affrontare insieme le sfide"
  }
]